百五膠仲未答到我呢個問題

首先講明，我係反對百五單程證，但係，我亦都同時反對d人話，唔cut百五，唔洗諗住起樓(呢個亦係我近日出post目的)

講返正題，我個問題係: 百五蝗證由93年已經開始有，但係百五膠點解釋由93至今，樓市大起大落

呢點足以證明百五政策同樓價係唔q關係

另外有人成日會咁問: demand無止境咁上升，你幾多供應都無用啦

呢句說話本身係無錯，之但係，問題係，而家個demand係無止境咁升咩？個demand係用緊咩rate升先？
若然demand永遠上升唔好，咁係咪大家唔好撚生仔？

所以當你話demand上升，其實你係要睇下個demand係升幾多升幾快，而事實證明，香港就算包埋百五蝗，都係升得好慢，特別係對比起私樓供應嘅轉變，簡直微不足道(私樓呢個問題我今日唔講喇，要訓覺)

更加唔好講，好多百五蝗都係香港廢中d老婆仔女(呢d你有無單程證都要畀佢黎香港架)，仲有大家最崇拜嘅梁天琦

估唔到今時今日高連登嘅質素低到咁，輕輕一句需求不斷升供應幾多都無用就呃到咁多無腦撚全人類唔洗生仔啦咁你估家下係處於工業革命前malthusian trap,Malthusian economy 咩

大家係政治大方向脫離左左膠
但係經濟政策，社會政策，依然同左膠緊貼

左膠之禍，幾時先完

樓宇供應轉變，我遲一兩日講下，你地就會明，donald tsang個幾年個供應係少得幾離譜

大陸熱錢，炒家

呢個問題我已經答過，係唔關事嘅
其實我本身都想係埋呢個po講多次個問題，不過要訓覺了

好多時都唔係單一因素
大陸熱錢，匯率等等都係原因

簡單講，而家咁多稅禁炒樓，樓價有無跌到？

炒樓膠自從出左辣招後少左好多，而家變晒做百五膠

樓價過高問題成因 從來不是單一

高地價政策
供應不足(因為要配合高地價政策)
大陸人熱錢，炒家，公司買樓
每日150人影響公屋輪候多於私人市場

點睇

因為辣招起唔到作用
大陸熱錢過盛，近幾年又走資，俾少少稅唔care

樓主講嗰啲炒數膠，係指 連登炒樓抬高樓價論者 定 出面啲炒家？

大陸人在港買樓者係有減少，但仍有一定數目
你想樓價即刻仆直，其實供應都唔使增加
立即徵空置稅，再加租金管制 即可

題外話，可否唔好再用XX膠，XX撚，詞不達意

無樓，而家香港人無得住，同時中國想放更多中國人嚟殖民都更困難。

起多啲樓，就有多啲位放更多中國人落嚟。佢哋用人口數量優勢，最有錢0.1%都一百萬人。以港中殖民政府嘅賣港往跡，畀香港人住定引入更多中國人好明顯。

要禁嘅唔係單程證。而係所有中國人定居香港。不過有咩可能吖，特區護照會點樣畀啲中國人，邊個知？

咁點解釋近10年不論街道,學校,屋苑都多左咁多蝗蟲
唔係上面落黎唔通係香港人自己生出黎定石頭爆出黎呀
你敢講呢D轉變同嗰150件完全冇關?

要有樓好簡單，踢走晒由有單程證以來嘅所有中國移民，搞掂。仲洗乜填海

根本問題是政府多年來靠高地價政策賺錢，你樓價仆，或大量增加供應，批地，政府冇錢賺

再深一層是本港產物空洞化，得返炒賣

至於，150個人真係唔係影響私人市場主因

影響公屋輪候 多於 私人市場
大陸學生落嚟讀書 其實都係幫手托住啲租盤

百五膠真係害Q死人，其實我有少少懷疑係咪地主佬俾錢出黎叫呢班人轉移增加供應嘅視線

首先我係想帶出房屋短缺係絕對同班蝗蟲落左黎住呢一點有關
新落成既屋苑確實係住左好多蝗蟲 自己去行一轉就知
我唔認同呢個現象同150個完全無關係

收皮啦你，英屬香港政府有撚好似港中殖民政府咁出賣香港利益出賣到離晒譜。

單程證班友大部份都係親中賣港

班有錢嘅洗乜用百五呢條隊

大家都將
大陸熱錢 炒家 公司 同 150個 撈亂

可以咁講。百五真係唔多關事。準確啲講，唔係百五，而係所有中國移民

聽講仲有D仆街走落黎呃左個公屋單位然後租出去

樓價有好多因素影響，包括投資需求，政治考慮，貨幣供應等，實質住屋需求只係其中一樣

用樓主Logic ,利率都同樓價冇明顯相關性添，係咪利率都唔重要呢？

實質需求就要包括減外來人口解決，事實上樓主係咁叫起樓都只係解決實質需

投資需求就用空置稅等方法

冇外來人口，人口係會減少

講政策合理性，收緊外來人口》》棕土，丁權》》》》》》開郊野公園

政府唔做頭三樣先，就唔撚開郊野公園

原來同緊個盲既打手講野
無野啦 我出返去

唔係。仆街賣港政府點會cut 中國移民。但起更多樓只會引入更多中國移民，更加溝淡香港人。無樓住同被滅族，連登仔揀無樓住，都好合理

我就咁睇

即刻徵空置稅》》》》收緊外來人口=收棕土廢丁權=開郊野公園

每年只計150已經係5萬人，萬幾個單位，係總樓宇供應至少1/3以上，

仲未計其他渠道入嚟既支那人

咁都叫唔夠解釋

政府係想只開郊野公園，唔做其他，哩樣不能接受

要開公園就要其他方面交到貨先得

block左好多人

基本上係 鐵三角 缺一不可

收緊外來人口/限制外來熱錢=收棕土廢丁權=開郊野公園填海

再加 空置稅，高樓價問題即可解決
同時又會再製造一大班負資產

9289名非本地畢業生 去年獲批准留港工作

入境處處長曾國衞今日（1月26日）舉行新聞發布會，回顧入境處過往一年的工作並前瞻未來。

曾國衞在發布會上，公佈一系列的「吸引外來人才」數據。入境處自2003年7月實施「輸入內地人才計劃」後，本港已成功吸引來自不同行業的「中國專才」來港工作。主要行業包括「學術研究和教育」、「藝術及文化」，以及「金融服務」。單是2016年，入境處共批准10,404宗申請。

至於「非本地畢業生留港／回港就業安排」，入境處於2008年5月推出「非本地畢業生留港╱回港就業安排」，以進一步吸引非本地畢業生留港及回港工作。2016年，共有9,289名非本地畢業生根據此安排獲批准留港／回港工作。

至於「放寬優才、專業人士及企業家的逗留安排」，入境處根據「一般就業政策」、「輸入內地人才計劃」，以及「優秀人才入境計劃」下「綜合計分制」來港的「頂尖人才」，如已根據該等計劃獲准在港工作或居留至少兩年，以及於在港期間的年度薪俸稅應評稅入息高於港幣200萬元，在首次申請延期逗留時可獲准延期逗留六年而不受其他逗留條件限制，他們亦可在港自由轉換工作而無須事先獲得入境處批准。這項安排方便他們留港長期發展，處方認為有助香港挽留「頂尖人才」。自措施推出至2016年年底，已有1,734名「頂尖人才」受惠於有關措施，而獲准延期逗留六年。

為吸引更多外來人才，入境處會於2017年繼續到海外宣傳，並與駐海外的經濟貿易辦事處合作，積極推廣各項人才入境計劃，包括「輸入中國籍香港永久性居民第二代計劃」，以爭取世界各地的人才來港發展。

OP知唔知除咗150個，每年仲有萬幾個呢啲人

呢個post嘅目的係推晒西環唔想人講嘅嘢落底

我依家就開始洗鳩你條五毛皮

一街都係 香港人就嚟冇得撈

同意樓主150係低質連登仔既藉口。
希望個post可以高質d
樓價高企原因在於樓房供應，
但要面對現實，香港政府難收地既問題，
所以cy用收稅去打壓樓市。
減少二手交投。
但問題在於樓房本身係一個投資工具，
好多買家只持不放，
所以解決方法其實得幾個：

1. 收樓房空置稅（買家不能只持不放，平都要租出去）
2. 加大物業稅（迫人賣樓增加供應）
3. 搵地（埋海/郊野公園）

當然環保撚會反對啦

之後其實就唔會解決到問題

同郊野公園同級

奶波魔

1年150有五萬人入黎，優才計劃加多一萬

要幾多屋？

佔香港屋供應幾多？

講話要封150果d人係想行本土主義，封鎖政策，
但香港唔係美國，政治現實係無可能做到，
所以只能用市場手段/供應去做。

當然連登仔低質到只會屌150，但唔現實

咩叫唔得

唔減哂，減到50，100，點解唔得

香港唔係供應唔到，因為可以租屋住，條數唔係直接加減計算，同埋150落黎多數已經有頭家住

150個話事權不在香港政府....政治現實係唔會有特首去做包括薯片/胡官

你一個moment咁睇就冇多

但哩班人大左一樣會出來住，申請公屋

多一個人就係多左一個人既需求

小朋友

多q餘

民主普選一樣係冇添，基本法講左支共話哂事添

唔通咁就唔爭取

唔cut quota,就唔開郊野公園，由佢升，政治責任係政府度

係無錯，多一個人就多一份需求。
但係香港政府在150政策上面無話事權係一個政治現實。
所以搞唔到需求，只可以從供應著手。

咁就㧢綁同支共講數

唔cut quota就一拍兩散

只可以話為了生活，人總要向現實低頭

供應唔行，需求一路增，樓價一路高，

香港一路無樓住，

之後希望當全香港一半人訓街，

就會有改變？

唔好唔記得搵地再起樓都要幾年時間

咁邊一個特首會同中央講數？

你話唔講數就唔選佢做特首...

請問你有票在手？

所謂以供應'解決'問題根本就係鳩噏

一年有成6萬支那蝗入黎

屌你你唔諗控制人數，

而係諗點樣每年揾地皮再洗一百幾十億起萬幾二萬個單位俾支那蝗住

咁叫'解決問題'？我屌你啦

咁減quota就拖死所有開發郊野公園議案

等樓價繼續爆

都講左，
1. 話事權在中央
2. 無特首會同中央講數

需求係無得搞，供應係最終辦法....

唔係低唔低頭

係根本冇解決問題

上面已講左

真係人人無樓住政府都可以冇政治後果/危機等，香港人就抵死啦

你意思係極端情況下政府會倒台？

香港人咁怕死，你唔係覺得香港會出現暴亂？

歷史話我知其實真係無

垃圾

現在有quota 一樣係拖延左團聚時間

既然有quota本身係'合法'，改細啲點會有問題

唔cut quota就唔開地，就係咁簡單

香港政府基本無bargining power.
香港人又怕死，又政治冷感，又多藍絲，
其實樓房供應唔行，只會玩死自己

唔知

你現在已唔係講政策合理性，係講惡

講惡，就講企硬

我唔認為樓價貴到冇人買到樓係會冇政治後果，政府會唔考慮

係，但民房重要性一定大於商房。
無樓住一定係十年內特首最要解決既問題

唔考慮人權又何來政治責任

唔cut，咪由香港樓價繼續上，政冶一直亂

自己睇下香港歷史

幾次死人既政治動盪都係有民生因素係背後

都係嗰句，你講道理定講惡

如果明明自己啱，但覺得中共唔肯，就提都唔提，順佢意自己收皮，開自己既地用自己既錢養蝗

咁你不如投共

好多連登仔覺得 香港政府係有bargining power

解決供應係最優先可行既方法...

當然你話供應都唔行，等樓市爆，

香港人點會怪政府？

到時只有無樓在手既窮人比人笑，

中產會好開心，

到時會有咩政治責任？

無樓住既人會搞革命 ？

Sorry, 這裡是香港，你也是香港人

自己睇香港歷史

再說，支共唔讓步，咪由樓價上到頂焦土

長遠而言都好過屈服

我冇所謂

朋友你太年輕了。
解決問題上面 手段比對錯更重要，
讀多d書啦

每年用地用錢起兩萬個單位俾蝗用

哩個唔叫解決問題，係拖延，問題係會越來越大

因為每年不斷燒錢燒地，再加多左既人口

香港會慢慢赤化到死

有屁就放，扮老屎忽冇用

講一大堆野，全部站唔住脚

到頭來唯一'論點'就係支共唔同意

屌，香港人既主張，或者講正常既做事方法，

10樣有9樣支共都唔同意架啦，洗你講

仲係到扮老屎忽

支那人確定

樓主每日開post不斷偷換
講填海講郊野公園
然後有人講棕地講丁權
又拉經濟黎講

你用樓市經濟黎演住屋供求已經錯

香港根本有條件增加密度同時增加生活條件
開棕地, 樓宇/土地空閒法, 停丁權, 回收農地轉用途, 重建舊區,
全部香港政府都冇能力做

佢冇能力開土地, 又冇牙力講150
但個波推番黎比連登仔150撚?

講填海, 成個馬料水填曬佢都係得30公頃
發展完30公頃都係大概住得40000人
唔洗1年, 150大陸人已經填滿一項10年大project

填海開郊區一定有成本, 成本一定賣地去填數
講到尾,其實政府都係想賺錢, 搞天賦海灣5期